[夢境]我在香港的一場夢

我作了一場夢。

在夢中，我是一個在出生於香港的九十後，和很多人一樣，我只是七百萬人中極其平凡的一份子。

一直以來，我都安份守己地當著一個普通的好市民以及好兒子，聽從家人的話乖乖地讀完書、找一份不錯的工作，然後順隨著社會洪流成為大眾眼中的「好人」。
直至到二零一九的盛夏到來，六月九日，這天可以說是許多香港人命運慢慢改變的日子。

六月九日，一百萬香港人為了反對送中惡法而上街遊行，這一條突如其來的修例令到所有香港市民不得不站出來捍衛自己的家鄉。

對於法例的推行，社會上眾說紛紜，有人叫好、也有人叫壞；政府官員口中說著是為了幫助慘死異鄉的女孩討回公道，但市民眼中卻只見到自由以及民主將被斷送到一黨專政的暴權之下。
可能有人會問：「自由同民主有乜用，唔好阻我搵食，唔好阻住我玩先得架，你班死曱甴！」
我會回答你，自由與民主正正就是為了使到我們的生活變的更好而存在；自由使到我們可以活在一個包含了不同聲音的世界，而民主則賦予我們權力去爭取自己的權益，不論你的政治立場是黃、藍或者是那不曾存在的綠，自由與民主都與大家的生活息息相關。

若然沒有了自由，以後我們的生活就只能活在一個被強加於身的理念上，大家只能一同跟隨「某位領導的方向」前進，就算你知道前進的方向多麼不合理，甚至是一個無法回頭的深淵，你也只能被推向其中，成為當權者手中的玩物，漸漸失去了自己的價值與特色。中央發聲全國只能把普通話當作正規語言後，香港人、廣洲人的廣東話會慢慢消失，上海人的上海話也會慢慢消失，福建人的閩南話亦如是。

試想想十數年後，你的孫子、你的孩子回到家責怪你為何依舊說著不咸不淡的普通話，不好好跟隨黨的腳步學好「中文」，又叫你別再說那種土到不行的方言，這畫面就是你期待的東西嗎？等到社會只剩下一種聲音，這是你們日夜盼望的和諧？

而民主呢？原來在不知不覺間已經消失在無形之中，應該為民請命的議員更成為了暴政的爪牙，香港的民生已經不復當初。物價不降、租金暴漲、薪水不升，種種事情使到香港人民生活在水深火熱當中，而應該為民出聲的政府在過去幾十年間卻只會走到商家的身邊搭起膊頭來，官商勾結，一同打壓著小市民生存的空間。

可惜香港人已經沒有足夠的力量通過投票去改變現況，因為我們都覺醒得有點晚，那群高高在上的人已經通過不同手段將票源集中於手，荒謬的種票情況大家都已經不覺得離奇，一戶多票、老人院專車接送等等好像故事才會出現的劇情，正一幕幕在現實中上映，香港人開始發現這個社會偏離了正常的軌道，政府背後有著一隻無形的手使到一切事情都步向最壞的結局。

回望「被回歸」後的二十二年時間，香港的地位已經由九十年代初的國際都會慢慢降班為亞洲一線城市，甚至淪落到今天大灣區一員的地步；而當初我們視為手足兄弟的中國城鎮，在收到我們的贈災捐款、技術支援後卻反想著取代掉香港在國際上的地位，無時無刻不忘打著口號，要把我們這群曾經幫助他們走過危難關頭的「兄弟」幹掉。

看著無能的政府聯合恐怖的暴政使到香港慢慢化作死城，許多香港人都痛心疾首。

現在我們還有能力站在生存，不需要跪下稱臣，那未來呢？東方之珠會否失去本應擁有的光芒，而成為一個無人問津的小城鎮？老一輩人或許已經仙去，但是我們這一群年青人呢？下一個世代的孩子呢？你是否期望他日你我兒孫上學時要掛上紅領巾，唱頌著那虛偽的正義，讚美那舔著人血饅頭的暴政？

所以香港人為了奪回自己的未來，站了出來。

六月九日，一百萬人大遊行，我也跟在大隊中叫喊著口號。

六月十二日，我站在立法會外期待著政府作出回應，可惜迎來的卻是無情的催淚彈以及警棍，警員沒有為我們帶來應有的守護，反倒是在我身上留下了八道印記。

六月十五日，政府假意回應，不收回「暴動」定義，更稱警方執法正確；有烈士隨後以死控訴，卻換來政府的無聲嘲笑。

六月十六日，二百萬人大遊行，人數破了香港歷史記錄。

六月十八日，林鄭上台「道歉」，但卻死口不提撤回兩字，因為我們知道她根本就不打算這樣做。

七月一日，七一大遊行，我也是其中一份子，可能因為之前被打怕了吧，我沒有再走到最前方，早早退回家中，而香港人卻在衝擊完立法會後表現出自己極其文明的一面，沒有肆意破壞，甚至連拿個飲料也會留下現金。

七月九日，林鄭再「道歉」，「意見接受，態度照舊」，所謂的壽終正寢只是打算在善忘的香港人重投奔波後再重施她那險惡的政治手段。

七月十四日，警方暴力驅散示威者，警察正式成為警賊，但他們依舊認為自己是正義的一方，殊不知道自己已經成為了政府手中的一枚棋子。

七月二十一日，在家人的反對下，我沒能再上街，就算遊行路線的終點只是在我家樓下。我在房間內聽著香港人的怒喊聲，內心告訴自己：忘掉這一切吧，總會有人走出來的；那群人是傻子眼中的「傻子」，因為他們為了拯救自己的家不求回報，不怕被打到粉身碎骨。同一晚上，元朗黑勢力暴虐，但港府、警賊、甚至「公共交通工具」港鐵都與白衣人聯手，黑勢力無法無天。

我坐在桌前看著這一切，無力感湧上心頭，當個「普通人」，我做對了嗎？

七月二十七日，第一次被拒絕遊行，但香港人憤怒的聲音已經停不下來，是晚二十一人被捕，依舊無阻港人，大家都傳承了被捕兄弟姐妹的理念。

七月二十八日，按奈不住的我又一次走到街上，結果又是熟悉的結局，暴力驅散，沒有足夠裝備的我好像已經熟悉了那種味道，雖然肉身難受，但內心卻更痛。

八月十日，生日的我決定給自己放一個星期假，明天就好好休息一下吧，結果我很快便後悔了。

八月十一日，警賊泯滅人性，展開一場血色屠城，一個救護員女生被布袋彈射到右眼，將可能永久失明。同一天晚上，警賊更於葵芳與太古內展開大屠殺，近距離槍擊，室內發射催淚彈，種種暴行完全違反了國際人道法。而警賊更被發現偽裝成示威者，與當初「警方」宣稱的種種行為大相徑庭。

八月十二日、八月十三日，機場一役，香港人勝得精彩，但請緊記，永不割蓆。

而接下來的每一天，我都投身到這場革命運動中；幫忙做文宣、貼文宣，做街站、派傳單，有時候我也會問自己：這麼累，值得嗎？

答案是，值得，畢竟我希望自己可以盡到身為香港人的責任。

八月十八日，一百七十萬人加天上的烈士們，這一股匹大的力量告訴著全世界，任何界別的香港人都支持著抗爭者，我們永遠不會離棄。

八月二十三日，獅子山精神再現，不過如今卻由「獅子山下」成了「獅子山上」。香港人依舊是那個有拼勁、有理想、有智慧的民族。

回想著，原來在不知不覺之間，這一場仗原來已經過去了十一個星期，持續了七十多天。有很多人被濫捕，有很多人受傷，有很多人感到身心疲累；在失去理智的警賊的暴力下，我們雖然倒下，但卻依舊站了起來；在沒有良知的藍絲的誣衊下，我們雖然憤怒，但卻依舊堅持初衷。

很記得走在街上時，曾有對年邁的老夫妻跟我說道：「後生仔，你地平時個啲活動我地可能支持唔到咁多，但係呢啲嘢只要我地仲有一啖氣，就會企係你地身邊。」

很記得走在街上時，有一個老伯接過傳單後落著淚，捶著胸口向我們道歉，原因是因為他沒有足夠力氣站在前方守護年輕人，他害怕我們會被暴政抹殺。

很記得走在街上時，有一個蒙著面的中學生跟我說著他的故事，他的家人是警務人員，為了心中的那一份良知，他甚至差點被趕出家門。

我這時候才發現，走在這條追尋正義的道路上，原先雖則有著種種不同的人，但現在大家都已連成一線，無分職業、不分勇和，我們都是香港人。我們在香港出生，我們在香港長大，我們為自己身為香港人而感到驕傲，所以我們才要冒著種種風浪也依舊上街抗爭到底，即使代價多麼沉重。

我發現任何事都沒法再停下香港人的腳步，沒法阻撓我們的腳步，或許前方艱辛重重，但是路上仍有你我。

「香港人，加油。」

群眾的聲音回蕩在耳邊，聽到嗎？

你我或許聽到，但是港府依舊沒有打算回應任何一個訴求。

八月三十一日，終點是中聯辦，到時候不知道會有多少人肯上街，畢竟面對著的是那頭看似無法撼動的龐然大物。但是我會依舊帶上裝束，對著那個躲在陰暗處的政權吶喊，將我最後一絲力氣和血性也拼上，守護吾城吾土。

這場夢有點真，刻骨銘心。

光復香港 時代革命

(正經)(請給我長期置頂) 整合被控義士進程 一個也不能少不是口號！

八月三十一，一個都唔少得
手足們一齊去散步

你同畢明咩關係？

終於有一日，我哋會除低面罩做返普通人，過返平凡嘅小日子。隧道行到尾就有光。

相信我地一定可以係煲底除口罩相見

明仔

一個發緊夢 一個醒緊

到時煲底見

手足